{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng mở rộng", "question": "Chào bác sĩ, Em muốn hỏi về những mũi tiêm dịch vụ nào cần cho trẻ ngoài những mũi tiêm chủng mở rộng? Xin cho em danh sách và thời gian của những mũi tiêm phòng theo lịch tiêm chủng quốc gia cũng như những mũi tiêm dịch vụ cần cho trẻ sơ sinh? Rất mong được hồi đáp. Em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Lịch tiêm chủng mở rộng quốc gia:,    – Sơ sinh : BCG, Viêm gan B mũi 0,    – 2 tháng: DPT – VGB – HIB mũi 1, OPV lần 1,    – 3 tháng: DPT – VGB – HIB mũi 1, OPV lần 1,    – 4 tháng: DPT – VGB – HIB mũi 1, OPV lần 1,    – 9 tháng: Sởi mũi 1,    – 18 tháng: DPT mũi 4, Sởi mũi 2,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-mo-rong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ 25 ngày tuổi khó ngủ", "question": "Chào bác sĩ. Bé em được 25 ngày tuổi, bé rất khó ngủ và ngủ rất ít mỗi lần bé thức có thể vài giờ liền, và khi bé ngủ lại rất khó khăn bế lên thì ngủ đặt xuống là thức, có khi đặt xuống chừng vài phút là giật mình rồi lại vặn mình kêu è è đỏ hết mặt mũi , bé chỉ ngủ được giấc đầu hôm từ 8giờ đến 12giờ thôi, từ đó đến sáng hầu như bé chỉ rên rỉ vặn mình rất khổ sở giống như bé đang giật lộn với giấc ngủ vậy thấy tội lắm. Xin hỏi bé em bị sao và có cách khắc phục không ạ? Cho hỏi tầm tuổi bé ngủ bao nhiêu giờ thì mới đủ ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần xem lại nhiệt độ phòng ngủ có mát mẻ không. Nhiệt độ cần trong khoảng 26-28 độ. Bé ngủ không ngon có thể do bị ướt tã, bú không no. Bé sơ sinh chỉ ngủ từng giấc ngắn khoảng 2 giờ, thời gian ngủ sâu rất ít, không giống như người lớn. Bạn có thể cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày và cho phơi nắng sáng. Bạn nên tập cho bé cách tự ngủ: dỗ cho thiu thiu ngủ (không đợi ngủ sâu) rồi nhẹ nhàng đặt bé nằm xuống giường hoặc nôi đã lót êm. Cho bé nằm nghiêng, ôm gối ôm hoặc dùng khăn lông lớn cuộn lại thành hình chữ U cho bé kẹp giữa 2 chân và ôm trước ngực. Bạn dùng một tay giữ 2 tay bé lại để bé không giật mình, tay kia vỗ nhẹ lên người bé. Có thể hát ru nhẹ nhàng khi dỗ bé ngủ để tạo phản xạ khi nghe hát ru là thấy buồn ngủ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-25-ngay-tuoi-kho-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu bú", "question": "Con gái tôi được 6 tháng nặng 7,5 kg. Từ lúc 3 tháng đến nay bé nhất định không chịu bú bú bình và bú mẹ đều không bú. Bé chỉ bú lúc ngủ, không có cách nào khác nên tôi phải chiều ý bé, tôi vắt sữa ra bỏ vào bình để bé ngủ rồi cho bé bú. Hiện nay bé lớn rồi ngủ ít lại nên bé bú ít lại ngày bé bú 3 bình mỗi lần 120ml, rồi tối khoảng 9h và 2h khuya bé bú 2 lần nữa. Nay bé ngủ ngày ít nên bú ít lắm. Cứ cách ngày tôi rơ lưỡi bé 1 lần băng nước muối. Nhờ bác sĩ hướng dẫn giúp giờ em phải làm sao?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Nhi hoặc Dinh dưỡng để bác sĩ tìm nguyên nhân lười bú của bé và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-chiu-bu-20935/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 13 tháng (9kg, cao 75p) lúc sinh được 29 tuần (1,4 kg) hiện tại cháu chưa biết bò và ngồi, cháu chỉ choài được nhanh thôi, cho cháu đứng vịn vào ghế được 1 lúc. Cháu mới mọc được 2 chiếc răng, mọi người gọi cháu vẫn nhận biết được, chưa biết nói. Trước cháu chụp cộng hưởng từ kết luận não cháu bị nhuyễn hoá chất trắng và thể trai ngắn mỏng. Mong các bác tư vấn giúp em giờ em nên làm gì?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tập vật lý trị liệu.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-20927/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nhác bú", "question": "Xin chào bác sĩ . Bé nhà em sinh non ở tuần 36, khi sinh được 1kg8 nên phải ở lòng ấp . Vì sinh mổ nên 2 ngày đầu cháu chưa có sữa nên bé phải uống sữa công thức nhưng từ ngày thứ 3 thì hoàn toàn bằng sữa . Giờ đã gần 5 tháng mà bé mới 5kg5 .Từ tháng thứ 3 đi tiêm phòng mũi 5in1 về bé không chịu bú và bỏ bú 3 ngày . Nhờ bác sĩ giúp cháu làm sao cải thiện trình trang này với ạ? Bé đi tiểu nhiều lần trong ngày . Đi tiêu thì 1 tới 2 lần trong ngày. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa nhi hoặc dinh dưỡng để bác sĩ tìm nguyên nhân chán ăn của bé và điều trị thích hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nhac-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khóc không bú", "question": "Chào bác sĩ! Con gái em được 4 tháng 7 ngày, lúc mới sanh được 4.1kg, hiện giờ được 8.2kg. Gần đây bé không chịu bú phải ép bé mới chịu bú, nhưng bé bú rất ít,nếu không ép bé cả ngày bé cũng không thèm bú luôn, mà còn bị oc sữa nữa. Bé vẫn đang bú mẹ, đôi lúc bé đang nằm chơi bé hay bị ụa, đã đưa bé đi khám bệnh ở bệnh viện nhi đồng 2 bác sĩ bảo bé bình thường cho thuốc bổ sung canxi và magie nhưng bé vẫn vậy, bé đi tiểu ngày khoảng hai đến ba lần nước tiểu màu vàng. Lần đầu tiên làm mẹ nên rất lo lắng mong bác sĩ từ vấn giúp.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn đang bị dư cân, gần bị béo phì nên bạn không cần phải ép bé bú bình, cho bú mẹ là đủ. Khi bị ép bú bé sẽ có phản ứng ọc sữa. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khoc-khong-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Môi khô", "question": "Thưa bác sĩ bé nhà em lúc sinh được 3.5kg, sinh thường. Đến nay bé được 1 tháng 15 ngày em cho bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ mà sao môi bé hay bị khô và bong từng mảng màu trắng. Vậy bác sĩ cho em biết bé nhà em bị làm sao và phải làm gì?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé ngậm sâu cả quầng vú khi bú mẹ. Nếu chỉ ngậm đầu vú thì bé sẽ dễ bị rộp môi do ráng sức mút.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/moi-kho/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn dặm bị táo bón", "question": "Xin chào bác sĩ. Bé gái em được hơn 7 tháng mà chỉ có 7kg, đã ăn dặm được cháo nấu chung với các loại thịt lợn, gà, bò và rau củ như bí đỏ, khoai lang và các loại rau có màu xanh đậm. Nhưng bé bị táo bón. Đi phân khô cứng như phân dê, lúc đầu màu xanh sau mới ra màu vàng. Bé uống sữa ít vì chỉ bú khi ngủ. Trước đây có uống siro canxi Bio và men tiêu hóa nhưng đã ngưng 2 tháng nay. Xin bác sĩ giúp em, em phải làm sao để con em bớt táo bón và tăng cân tốt ạ? Nhìn bé gầy nhỏ và rặn nhiều khi đi tiêu mà em xót quá.", "answer": "Chào bạn,,Muốn bé tăng cân cần phải tăng sữa và chất béo. Mỗi ngày phải uống ít nhất 600 ml sữa. Nếu bé không chịu bú thì bạn dùng sữa bột để làm sữa chua, khuấy chung với khoai tây nghiền để cho bé ăn, đút sữa bằng muỗng. Để hết bón, bạn cần cho bé uống nước trái cây (như nước cam, nước bưởi xay luôn cả tép cam, bưởi để tăng chất xơ), uống nhiều nước. Lưu ý chọn trái ngọt để không phải dùng đường. Tuy nhiên, cân nặng của bé trung bình, bạn không cần phải ép bé ăn. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-dam-bi-tao-bon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho bé", "question": "Cháu được 6 tuần tuổi do khi mới sinh cháu bị viêm màng não nên phải chích kháng sinh 21 ngày thì được xuất viện nhưng chưa tiêm phòng cho bé. Vậy sau khi về nhà thì khoảng bao lâu thì nên tiêm phòng cho trẻ? Lịch trình như thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi chích ngừa lao. Sau đó, tiêm ngừa theo lịch tiêm chủng mở rộng của phường, bắt đầu từ 2 tháng tuổi. Trong sổ sức khỏe trẻ em của bé có lịch tiêm chủng, bạn có thể tham khảo thêm.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-be-20890/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vàng da", "question": "Bác sĩ ơi! Bé nhà em được 20 ngày tuổi. Bé bị vàng da ở mặt, mắt cũng bị vàng, trên người bé thì bình thường, bé vẫn bú, ngủ bình thường. Bé hay vặn đỏ hết mình lại đi ngoài phân như bọt nhỏ li ti, miệng bé có nanh nữa. bBác sĩ cho em hỏi bé nhà em có những triệu chứng trên thì bé bị làm sao?", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé còn vàng da thì bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Bé bú sữa mẹ hoàn toàn thì phân sẽ có bọt. Một số ít bé sơ sinh có mầm răng mọc ngay sau sinh. Nếu răng này có chân thì không xử trí gì, nếu không có chân răng thì phải nhổ để tránh khả năng hít sặc khi rụng. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vang-da-20892/"}
